【願榮光歸香港】要改善的三個位

以下是我一位專業填詞人的朋友的意見：

1. 其實歌詞拒「默沉」係大敗筆位黎 🤔,
啲詞語唔係個個可以咁倒轉寫 🤔

改詞建議：?

2. 來全力「抗對」又係 😩

改詞建議：捍自由 來齊集這裡 來除掉怨懟

3. 同埋結尾個香港音高從上而下係唔靚，尤其個港字如果跟足音唱聽落會似個降字，在意頭上都唔太好 🙃

改詞建議：關鍵位，好棘手。

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

推啊啊啊

臨尾個香港 真係難唱

咁多人岩岩開始識唱
你係有心既一開始巴打作曲個陣你就比意見啦
依加係到做咩柒

而家嘅 已經係最好
認真地去諗 憑咩去話一首歌好唔好呢
憑佢嘅詞 佢嘅曲？

一首歌 多人識唱 感染到人心 就係一首好歌

aggar , 發覺好多人都因為依首歌hit 左
就衝出嚟想分一杯羹
又話個詞唔靚 又重新填過 又騎劫個旋律 仲有英國文學級既英文詞添

啲人唔該諗下, 點解依首歌會 hit 先啦
就係因為易上口, melody 易記 , 成件事引起哂共鳴

駛唔駛咁撚講究呀

唔好改來改去。 唔會有完美
多d 人唱熟仲好

轉番去主線好過
大把重要過首歌既野要跟進

agger

「改詞建議：捍自由 來齊集這裡 來除掉怨懟」

改到好似友情歲月咁

來忘掉錯對

仲有啲人話 太短
好老實, 下半首留返香港人真係勝利 先出仲好啦
到時執正啲字 都無問題

但現階段 係首歌植入香港人腦中既關鍵時間
根本唔應該有任何改動

音樂上都有野要改

第一係太多多餘嘅音

搞到啲句子太長太類聚

第二係太難唱

首歌音域算闊

無訓練過好難到

btw 首野加埋och以上問題更加明顯

欣賞無比意見，但咁細節既，勝利左先講啦好無？

陣間又搞到鳩叫改時間咁樣，好唔容易大家慣左又要改

短？
我覺得國歌黎講算長

咁又唔好咁harsh, 我唔係發起既人，唔係跟得貼既人，聽過呢首歌先一個星期。

如果有一日，真係做左國歌，點都要搵個大師由頭執過佢。

其實難唱，唔一定要改melody
可以係編曲果度改善下，例如唱低八度，或者中途轉key

而結尾「香港」拗音問題，可以編個裝飾音落去，原本香港ri do，改做ri ri-do，個港字落左係第二個ri，可以減輕少少拗音feel

國歌既話認真D都好既

唔緊要啦, 宜家呢個版本好好

唔係話要依家即刻改

始終有一首抗爭歌係好事

但如果未來用黎做國歌嘅當然要認真啲

最好有更多專業音樂人幫手改

特別係作開classical音樂嘅人

你唔係將 運動會上面嗰首cut 短左既國歌 當係啲國歌既真正長度嘛 ?

《願榮光歸香港》韻腳修訂版

#86 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

呢個版本點睇？修正曬唔押韻地方 （時代革命除外 因為有歷史意義唔改得）
倒裝詞語都修正曬

如果只改幾粒沙石，大家又認為點？

何以這土地 淚再流
何以令眾人 亦憤恨
昂首闊步行 吶喊聲響透
盼自由凱歌高奏

何以這恐懼 抹不走
何以為信念 從沒退後
前方血在流 邁進聲響透
建自由光輝香港

在晚星墜落 徬徨午夜
迷霧裡 最遠處 吹來號角聲
捍自由 來齊集這裡 來同步進退
勇氣 智慧 也永不滅

黎明來到 要光復 我香港
同行兒女 為正義 時代革命
祈求民主與自由 萬世都不朽
我願榮光歸香港

少少說明：
其實果歌詞真係令人共鳴，而且有意境，只有兩處致命傷：
一、生造詞語：「默沉」、「抗對」
二、虛字太多：尤其太多「這」字，如「這香港」，累贅，且語調太疏離

至於不句句押韻，則問題不大。詞人似乎有意識地每段最後一句不押韻。可能是為了不過於順口、不似流行曲，這樣反而有種莊重感。

改動有些來自小弟，有些參考其他巴絲。歡迎大家繼續俾意見。